{"id": "manifestation__a10e8c78-adad-4ca2-bfcb-b51bedcd7b58", "man_title": "II. Die infantile Sexualit\u00e4t (1905-004None)", "publication": {"id": "bibl__a10e8c78-adad-4ca2-bfcb-b51bedcd7b58", "title": "a10e8c78-adad-4ca2-bfcb-b51bedcd7b58"}, "work": {"id": "bibl__9d035a03-28d7-4013-adaf-63337d78ece4", "title": "Freud, Sigmund  (1905-004; 1905d): Drei Abhandlungen zur Sexualtheorie"}, "author": "Freud, Sigmund", "repository": {"id": "taxonomy_term--archive__0fd1eab6-5292-468c-8d35-10d7345ea492", "name": "IPU"}, "pages": [{"id": "ded83806-2853-4912-9ec2-111438960a36", "title": "Seite 1", "page_nr": "1", "attr": {"drupal_internal__nid": 42335, "drupal_internal__vid": 118941, "langcode": "de", "revision_timestamp": 1585601389, "revision_log": "Updated the <em class=\"placeholder\">Text</em> field through in-place editing.", "status": false, "title": "Seite 1", "created": 1581727924, "changed": 1614693466, "promote": false, "sticky": false, "default_langcode": true, "revision_translation_affected": true, "content_translation_source": "und", "content_translation_outdated": false, "metatag": null, "path": {"alias": null, "pid": null, "langcode": "de"}, "body": {"value": "<p><span class=\"pagenumber\">[31]</span></p>\r\n\r\n<p class=\"h1\">II.</p>\r\n\r\n<p class=\"h1\">Die infantile Sexualit\u00e4t.</p>\r\n\r\n<p>Es ist ein St\u00fcck der popul\u00e4ren Meinung \u00fcber den Ge-<br />\r\nschlechtstrieb, da\u00df er der Kindheit fehle und erst in der als<br />\r\nPubert\u00e4t bezeichneten Lebensperiode erwache. Allein dies ist<br />\r\nnicht nur ein einfacher, sondern sogar ein folgenschwerer<br />\r\nIrrtum, da er haupts\u00e4chlich unsere gegenw\u00e4rtige Unkenntnis<br />\r\nder grundlegenden Verh\u00e4ltnisse des Sexuallebens verschuldet.<br />\r\nEin gr\u00fcndliches Studium der Sexual\u00e4u\u00dferungen in der Kind-<br />\r\nheit w\u00fcrde uns wahrscheinlich die wesentlichen Z\u00fcge des Ge-<br />\r\nsehlechtstriebes aufdecken, seine Entwicklung verraten und<br />\r\nseine Zusammensetzung aus verschiedenen Quellen zeigen.</p>\r\n\r\n<p class=\"marginalie_place\">Ver-<br />\r\nnachl\u00e4ssigung<br />\r\ndes<br />\r\nInfantilen.</p>\r\n\r\n<p>Es ist bemerkenswert, da\u00df die Autoren, welche sich mit<br />\r\nder Erkl\u00e4rung der Eigenschaften und Reaktionen des erwachsenen<br />\r\nIndividuums besch\u00e4ftigen, jener Vorzeit, welche durch die<br />\r\nLebensdauer der Ahnen gegeben ist, soviel mehr Aufmerksam-<br />\r\nkeit geschenkt, also der Erblichkeit soviel mehr Einflu\u00df zu-<br />\r\ngesprochen haben, als der anderen Vorzeit, welche bereits in<br />\r\ndie individuelle Existenz der Person f\u00e4llt, der Kindheit n\u00e4m-<br />\r\nlich. Man sollte doch meinen, der Einflu\u00df dieser Lebensperiode<br />\r\nw\u00e4re leichter zu verstehen und h\u00e4tte ein Anrecht, vor dem der<br />\r\nErblichkeit ber\u00fccksichtigt zu werden. Man findet zwar in<br />\r\nder Literatur gelegentliche Notizen \u00fcber fr\u00fchzeitige Sexual-<br />\r\nbet\u00e4tigung bei kleinen Kindern, \u00fcber Erektionen, Masturbation<br />\r\nund selbst koitus\u00e4hnliche Vornahmen, aber immer nur als aus-<br />\r\nnahmsweise Vorg\u00e4nge, als Kuriosa oder als abschreckende Bei-<br />\r\nspiele voreiliger Verderbtheit angef\u00fchrt. Kein Autor hat<br />\r\nmeines Wissens die Gesetzm\u00e4\u00dfigkeit eines Sexualtriebes in der<br />\r\nKindheit klar erkannt, und in den zahlreich gewordenen Schrif-<br />\r\nten \u00fcber die Entwicklung des Kindes wird das Kapitel \u201eSexuelle<br />\r\nEntwicklung\u201c meist \u00fcbergangen.<span class=\"endnote-index\"><sup>14)</sup></span></p>\r\n", "format": "restricted_html", "processed": "<p><span class=\"pagenumber\">[31]</span></p>\n<p class=\"h1\">II.</p>\n<p class=\"h1\">Die infantile Sexualit\u00e4t.</p>\n<p>Es ist ein St\u00fcck der popul\u00e4ren Meinung \u00fcber den Ge-<br />\nschlechtstrieb, da\u00df er der Kindheit fehle und erst in der als<br />\nPubert\u00e4t bezeichneten Lebensperiode erwache. Allein dies ist<br />\nnicht nur ein einfacher, sondern sogar ein folgenschwerer<br />\nIrrtum, da er haupts\u00e4chlich unsere gegenw\u00e4rtige Unkenntnis<br />\nder grundlegenden Verh\u00e4ltnisse des Sexuallebens verschuldet.<br />\nEin gr\u00fcndliches Studium der Sexual\u00e4u\u00dferungen in der Kind-<br />\nheit w\u00fcrde uns wahrscheinlich die wesentlichen Z\u00fcge des Ge-<br />\nsehlechtstriebes aufdecken, seine Entwicklung verraten und<br />\nseine Zusammensetzung aus verschiedenen Quellen zeigen.</p>\n<p class=\"marginalie_place\">Ver-<br />\nnachl\u00e4ssigung<br />\ndes<br />\nInfantilen.</p>\n<p>Es ist bemerkenswert, da\u00df die Autoren, welche sich mit<br />\nder Erkl\u00e4rung der Eigenschaften und Reaktionen des erwachsenen<br />\nIndividuums besch\u00e4ftigen, jener Vorzeit, welche durch die<br />\nLebensdauer der Ahnen gegeben ist, soviel mehr Aufmerksam-<br />\nkeit geschenkt, also der Erblichkeit soviel mehr Einflu\u00df zu-<br />\ngesprochen haben, als der anderen Vorzeit, welche bereits in<br />\ndie individuelle Existenz der Person f\u00e4llt, der Kindheit n\u00e4m-<br />\nlich. Man sollte doch meinen, der Einflu\u00df dieser Lebensperiode<br />\nw\u00e4re leichter zu verstehen und h\u00e4tte ein Anrecht, vor dem der<br />\nErblichkeit ber\u00fccksichtigt zu werden. Man findet zwar in<br />\nder Literatur gelegentliche Notizen \u00fcber fr\u00fchzeitige Sexual-<br />\nbet\u00e4tigung bei kleinen Kindern, \u00fcber Erektionen, Masturbation<br />\nund selbst koitus\u00e4hnliche Vornahmen, aber immer nur als aus-<br />\nnahmsweise Vorg\u00e4nge, als Kuriosa oder als abschreckende Bei-<br />\nspiele voreiliger Verderbtheit angef\u00fchrt. Kein Autor hat<br />\nmeines Wissens die Gesetzm\u00e4\u00dfigkeit eines Sexualtriebes in der<br />\nKindheit klar erkannt, und in den zahlreich gewordenen Schrif-<br />\nten \u00fcber die Entwicklung des Kindes wird das Kapitel \u201eSexuelle<br />\nEntwicklung\u201c meist \u00fcbergangen.<span class=\"endnote-index\"><sup>14)</sup></span></p>", "summary": ""}}, "body": "<div xmlns=\"http://www.tei-c.org/ns/1.0\" xml:id=\"page__ded83806-2853-4912-9ec2-111438960a36\"><p><span class=\"pagenumber\">[31]</span><lb break=\"paragraph\"/></p> <p class=\"h1\">II.<lb break=\"paragraph\"/></p> <p class=\"h1\">Die infantile Sexualit\u00e4t.<lb break=\"paragraph\"/></p> <p>Es ist ein St\u00fcck der popul\u00e4ren Meinung \u00fcber den Ge<lb break=\"no\"/>schlechtstrieb, da\u00df er der Kindheit fehle und erst in der als<lb /> Pubert\u00e4t bezeichneten Lebensperiode erwache. Allein dies ist<lb /> nicht nur ein einfacher, sondern sogar ein folgenschwerer<lb /> Irrtum, da er haupts\u00e4chlich unsere gegenw\u00e4rtige Unkenntnis<lb /> der grundlegenden Verh\u00e4ltnisse des Sexuallebens verschuldet.<lb /> Ein gr\u00fcndliches Studium der Sexual\u00e4u\u00dferungen in der Kind<lb break=\"no\"/>heit w\u00fcrde uns wahrscheinlich die wesentlichen Z\u00fcge des Ge<lb break=\"no\"/>sehlechtstriebes aufdecken, seine Entwicklung verraten und<lb /> seine Zusammensetzung aus verschiedenen Quellen zeigen.<lb break=\"paragraph\"/></p> <p class=\"marginalie_place\">Ver<lb break=\"no\"/>nachl\u00e4ssigung<lb /> des<lb /> Infantilen.<lb break=\"paragraph\"/></p> <p>Es ist bemerkenswert, da\u00df die Autoren, welche sich mit<lb /> der Erkl\u00e4rung der Eigenschaften und Reaktionen des erwachsenen<lb /> Individuums besch\u00e4ftigen, jener Vorzeit, welche durch die<lb /> Lebensdauer der Ahnen gegeben ist, soviel mehr Aufmerksam<lb break=\"no\"/>keit geschenkt, also der Erblichkeit soviel mehr Einflu\u00df zu<lb break=\"no\"/>gesprochen haben, als der anderen Vorzeit, welche bereits in<lb /> die individuelle Existenz der Person f\u00e4llt, der Kindheit n\u00e4m<lb break=\"no\"/>lich. Man sollte doch meinen, der Einflu\u00df dieser Lebensperiode<lb /> w\u00e4re leichter zu verstehen und h\u00e4tte ein Anrecht, vor dem der<lb /> Erblichkeit ber\u00fccksichtigt zu werden. Man findet zwar in<lb /> der Literatur gelegentliche Notizen \u00fcber fr\u00fchzeitige Sexual<lb break=\"no\"/>bet\u00e4tigung bei kleinen Kindern, \u00fcber Erektionen, Masturbation<lb /> und selbst koitus\u00e4hnliche Vornahmen, aber immer nur als aus<lb break=\"no\"/>nahmsweise Vorg\u00e4nge, als Kuriosa oder als abschreckende Bei<lb break=\"no\"/>spiele voreiliger Verderbtheit angef\u00fchrt. Kein Autor hat<lb /> meines Wissens die Gesetzm\u00e4\u00dfigkeit eines Sexualtriebes in der<lb /> Kindheit klar erkannt, und in den zahlreich gewordenen Schrif<lb break=\"no\"/>ten \u00fcber die Entwicklung des Kindes wird das Kapitel \u201eSexuelle<lb /> Entwicklung\u201c meist \u00fcbergangen.<span class=\"endnote-index\"><sup>14)</sup></span><lb break=\"paragraph\"/></p> </div>", "faks": {"type": "file--file", "id": "d78019b6-e414-4471-a926-37523a0792f3", "links": {"self": {"href": "http://www.freud-edition.net/jsonapi/file/file/d78019b6-e414-4471-a926-37523a0792f3"}}, "attributes": {"drupal_internal__fid": 32088, "langcode": "de", "filename": "page-1.jpg", "uri": {"value": "public://manifestationen/node-40776/images/page-1.jpg", "url": "/sites/default/files/manifestationen/node-40776/images/page-1.jpg"}, "filemime": "image/jpeg", "filesize": 315989, "status": true, "created": 1581727924, "changed": 1581727924}, "relationships": {"uid": {"data": null, "links": {"self": {"href": "http://www.freud-edition.net/jsonapi/file/file/d78019b6-e414-4471-a926-37523a0792f3/relationships/uid"}}}}}, "faks__id": "d78019b6-e414-4471-a926-37523a0792f3", "faks__url": "http://www.freud-edition.net/jsonapi/file/file/d78019b6-e414-4471-a926-37523a0792f3", "faks__payload": "/sites/default/files/manifestationen/node-40776/images/page-1.jpg"}, {"id": "16e474c5-9fd7-4e1c-8f89-6b3a60c18100", "title": "Seite 2", "page_nr": "2", "attr": {"drupal_internal__nid": 42336, "drupal_internal__vid": 118942, "langcode": "de", "revision_timestamp": 1581727924, "revision_log": "Updated the <em class=\"placeholder\">Text</em> field through in-place editing.", "status": false, "title": "Seite 2", "created": 1581727924, "changed": 1614693523, "promote": false, "sticky": false, "default_langcode": true, "revision_translation_affected": true, "content_translation_source": "und", "content_translation_outdated": false, "metatag": null, "path": {"alias": null, "pid": null, "langcode": "de"}, "body": {"value": "<p><span class=\"pagenumber\">32</span></p>\r\n\r\n<p class=\"marginalie_place\">Infantile<br />\r\nAmnesie.</p>\r\n\r\n<p>Den Grund f\u00fcr diese merkw\u00fcrdige Vernachl\u00e4ssigung suche<br />\r\nich zum Teil in den konventionellen R\u00fccksichten, denen die<br />\r\nAutoren infolge ihrer eigenen Erziehung Rechnung tragen, zum<br />\r\nanderen Teil in einem psychischen Ph\u00e4nomen, welches sich<br />\r\nbis jetzt selbst der Erkl\u00e4rung entzogen hat. Ich meine hiemit<br />\r\ndie eigent\u00fcmliche <span class=\"smallcaps\">Amnesie</span>, welche den meisten Menschen<br />\r\n(nicht allen!) die ersten Jahre ihrer Kindheit bis zum 6. oder<br />\r\n8. Lebensjahre verh\u00fcllt. Es ist uns bisher noch nicht ein-<br />\r\ngefallen, uns \u00fcber die Tatsache dieser Amnesie zu verwundern;<br />\r\naber wir h\u00e4tten guten Grund dazu. Denn man berichtet uns,<br />\r\nda\u00df wir in diesen Jahren, von denen wir sp\u00e4ter nichts im<br />\r\nGed\u00e4chtnis behalten haben als einige unverst\u00e4ndliche Erinne-<br />\r\nrungsbrocken, lebhaft auf Eindr\u00fccke reagiert h\u00e4tten, da\u00df wir<br />\r\nSchmerz und Freude in menschlicher Weise zu \u00e4u\u00dfern ver-<br />\r\nstanden, Liebe, Eifersucht und andere Leidenschaften gezeigt,<br />\r\ndie uns damals heftig bewegten, ja da\u00df wir Ausspr\u00fcche getan,<br />\r\ndie von den Erwachsenen als gute Beweise f\u00fcr Einsicht und<br />\r\nbeginnende Urteilsf\u00e4higkeit gemerkt wurden. Und von alledem<br />\r\nwissen wir als Erwachsene aus Eigenem nichts. Warum bleibt<br />\r\nunser Ged\u00e4chtnis so sehr hinter unseren anderen seelischen<br />\r\nT\u00e4tigkeiten zur\u00fcck? Wir haben doch Grund zu glauben, da\u00df<br />\r\nes zu keiner anderen Lebenszeit aufnahms- und reproduktions-<br />\r\nf\u00e4higer ist als gerade in den Jahren der Kindheit.<span class=\"endnote-index\"><sup>15)</sup></span></p>\r\n\r\n<p>Auf der anderen Seite m\u00fcssen wir annehmen oder k\u00f6nnen<br />\r\nuns durch psychologische Untersuchung an Anderen davon \u00fcber-<br />\r\nzeugen, da\u00df die n\u00e4mlichen Eindr\u00fccke, die wir vergessen haben,<br />\r\nnichtsdestoweniger die tiefsten Spuren in unserem Seelenleben<br />\r\nhinterlassen haben und bestimmend f\u00fcr unsere ganze sp\u00e4tere<br />\r\nEntwicklung geworden sind. Es d\u00fcrfte sich also um gar kein<br />\r\nwirkliches Vergessen der Kindheitseindr\u00fccke handeln, sondern<br />\r\num eine Amnesie, \u00e4hnlich jener, die wir bei den Neurotikern<br />\r\nf\u00fcr sp\u00e4tere Erlebnisse beobachten, und deren Wesen in einer<br />\r\nblo\u00dfen Abhaltung vom Bewu\u00dftsein (Verdr\u00e4ngung) besteht.<br />\r\nAber welche Kr\u00e4fte bringen diese Verdr\u00e4ngung der Kindheits-<br />\r\neindr\u00fccke zu stande? Wer dieses R\u00e4tsel l\u00f6ste, h\u00e4tte wohl auch<br />\r\ndie hysterische Amnesie aufgekl\u00e4rt.</p>\r\n\r\n<p>Immerhin wollen wir nicht vers\u00e4umen hervorzuheben, da\u00df<br />\r\ndie Existenz der infantilen Amnesie einen neuen Vergleichs-</p>\r\n", "format": "restricted_html", "processed": "<p><span class=\"pagenumber\">32</span></p>\n<p class=\"marginalie_place\">Infantile<br />\nAmnesie.</p>\n<p>Den Grund f\u00fcr diese merkw\u00fcrdige Vernachl\u00e4ssigung suche<br />\nich zum Teil in den konventionellen R\u00fccksichten, denen die<br />\nAutoren infolge ihrer eigenen Erziehung Rechnung tragen, zum<br />\nanderen Teil in einem psychischen Ph\u00e4nomen, welches sich<br />\nbis jetzt selbst der Erkl\u00e4rung entzogen hat. Ich meine hiemit<br />\ndie eigent\u00fcmliche <span class=\"smallcaps\">Amnesie</span>, welche den meisten Menschen<br />\n(nicht allen!) die ersten Jahre ihrer Kindheit bis zum 6. oder<br />\n8. Lebensjahre verh\u00fcllt. Es ist uns bisher noch nicht ein-<br />\ngefallen, uns \u00fcber die Tatsache dieser Amnesie zu verwundern;<br />\naber wir h\u00e4tten guten Grund dazu. Denn man berichtet uns,<br />\nda\u00df wir in diesen Jahren, von denen wir sp\u00e4ter nichts im<br />\nGed\u00e4chtnis behalten haben als einige unverst\u00e4ndliche Erinne-<br />\nrungsbrocken, lebhaft auf Eindr\u00fccke reagiert h\u00e4tten, da\u00df wir<br />\nSchmerz und Freude in menschlicher Weise zu \u00e4u\u00dfern ver-<br />\nstanden, Liebe, Eifersucht und andere Leidenschaften gezeigt,<br />\ndie uns damals heftig bewegten, ja da\u00df wir Ausspr\u00fcche getan,<br />\ndie von den Erwachsenen als gute Beweise f\u00fcr Einsicht und<br />\nbeginnende Urteilsf\u00e4higkeit gemerkt wurden. Und von alledem<br />\nwissen wir als Erwachsene aus Eigenem nichts. Warum bleibt<br />\nunser Ged\u00e4chtnis so sehr hinter unseren anderen seelischen<br />\nT\u00e4tigkeiten zur\u00fcck? Wir haben doch Grund zu glauben, da\u00df<br />\nes zu keiner anderen Lebenszeit aufnahms- und reproduktions-<br />\nf\u00e4higer ist als gerade in den Jahren der Kindheit.<span class=\"endnote-index\"><sup>15)</sup></span></p>\n<p>Auf der anderen Seite m\u00fcssen wir annehmen oder k\u00f6nnen<br />\nuns durch psychologische Untersuchung an Anderen davon \u00fcber-<br />\nzeugen, da\u00df die n\u00e4mlichen Eindr\u00fccke, die wir vergessen haben,<br />\nnichtsdestoweniger die tiefsten Spuren in unserem Seelenleben<br />\nhinterlassen haben und bestimmend f\u00fcr unsere ganze sp\u00e4tere<br />\nEntwicklung geworden sind. Es d\u00fcrfte sich also um gar kein<br />\nwirkliches Vergessen der Kindheitseindr\u00fccke handeln, sondern<br />\num eine Amnesie, \u00e4hnlich jener, die wir bei den Neurotikern<br />\nf\u00fcr sp\u00e4tere Erlebnisse beobachten, und deren Wesen in einer<br />\nblo\u00dfen Abhaltung vom Bewu\u00dftsein (Verdr\u00e4ngung) besteht.<br />\nAber welche Kr\u00e4fte bringen diese Verdr\u00e4ngung der Kindheits-<br />\neindr\u00fccke zu stande? Wer dieses R\u00e4tsel l\u00f6ste, h\u00e4tte wohl auch<br />\ndie hysterische Amnesie aufgekl\u00e4rt.</p>\n<p>Immerhin wollen wir nicht vers\u00e4umen hervorzuheben, da\u00df<br />\ndie Existenz der infantilen Amnesie einen neuen Vergleichs-</p>", "summary": ""}}, "body": "<div xmlns=\"http://www.tei-c.org/ns/1.0\" xml:id=\"page__16e474c5-9fd7-4e1c-8f89-6b3a60c18100\"><p><span class=\"pagenumber\">32</span><lb break=\"paragraph\"/></p> <p class=\"marginalie_place\">Infantile<lb /> Amnesie.<lb break=\"paragraph\"/></p> <p>Den Grund f\u00fcr diese merkw\u00fcrdige Vernachl\u00e4ssigung suche<lb /> ich zum Teil in den konventionellen R\u00fccksichten, denen die<lb /> Autoren infolge ihrer eigenen Erziehung Rechnung tragen, zum<lb /> anderen Teil in einem psychischen Ph\u00e4nomen, welches sich<lb /> bis jetzt selbst der Erkl\u00e4rung entzogen hat. Ich meine hiemit<lb /> die eigent\u00fcmliche <span class=\"smallcaps\">Amnesie</span>, welche den meisten Menschen<lb /> (nicht allen!) die ersten Jahre ihrer Kindheit bis zum 6. oder<lb /> 8. Lebensjahre verh\u00fcllt. Es ist uns bisher noch nicht ein<lb break=\"no\"/>gefallen, uns \u00fcber die Tatsache dieser Amnesie zu verwundern;<lb /> aber wir h\u00e4tten guten Grund dazu. Denn man berichtet uns,<lb /> da\u00df wir in diesen Jahren, von denen wir sp\u00e4ter nichts im<lb /> Ged\u00e4chtnis behalten haben als einige unverst\u00e4ndliche Erinne<lb break=\"no\"/>rungsbrocken, lebhaft auf Eindr\u00fccke reagiert h\u00e4tten, da\u00df wir<lb /> Schmerz und Freude in menschlicher Weise zu \u00e4u\u00dfern ver<lb break=\"no\"/>standen, Liebe, Eifersucht und andere Leidenschaften gezeigt,<lb /> die uns damals heftig bewegten, ja da\u00df wir Ausspr\u00fcche getan,<lb /> die von den Erwachsenen als gute Beweise f\u00fcr Einsicht und<lb /> beginnende Urteilsf\u00e4higkeit gemerkt wurden. Und von alledem<lb /> wissen wir als Erwachsene aus Eigenem nichts. Warum bleibt<lb /> unser Ged\u00e4chtnis so sehr hinter unseren anderen seelischen<lb /> T\u00e4tigkeiten zur\u00fcck? Wir haben doch Grund zu glauben, da\u00df<lb /> es zu keiner anderen Lebenszeit aufnahms- und reproduktions<lb break=\"no\"/>f\u00e4higer ist als gerade in den Jahren der Kindheit.<span class=\"endnote-index\"><sup>15)</sup></span><lb break=\"paragraph\"/></p> <p>Auf der anderen Seite m\u00fcssen wir annehmen oder k\u00f6nnen<lb /> uns durch psychologische Untersuchung an Anderen davon \u00fcber<lb break=\"no\"/>zeugen, da\u00df die n\u00e4mlichen Eindr\u00fccke, die wir vergessen haben,<lb /> nichtsdestoweniger die tiefsten Spuren in unserem Seelenleben<lb /> hinterlassen haben und bestimmend f\u00fcr unsere ganze sp\u00e4tere<lb /> Entwicklung geworden sind. Es d\u00fcrfte sich also um gar kein<lb /> wirkliches Vergessen der Kindheitseindr\u00fccke handeln, sondern<lb /> um eine Amnesie, \u00e4hnlich jener, die wir bei den Neurotikern<lb /> f\u00fcr sp\u00e4tere Erlebnisse beobachten, und deren Wesen in einer<lb /> blo\u00dfen Abhaltung vom Bewu\u00dftsein (Verdr\u00e4ngung) besteht.<lb /> Aber welche Kr\u00e4fte bringen diese Verdr\u00e4ngung der Kindheits<lb break=\"no\"/>eindr\u00fccke zu stande? Wer dieses R\u00e4tsel l\u00f6ste, h\u00e4tte wohl auch<lb /> die hysterische Amnesie aufgekl\u00e4rt.<lb break=\"paragraph\"/></p> <p>Immerhin wollen wir nicht vers\u00e4umen hervorzuheben, da\u00df<lb /> die Existenz der infantilen Amnesie einen neuen Vergleichs<lb break=\"no\"/></p> </div>", "faks": {"type": "file--file", "id": "cf0138a7-3d63-4f1e-b2f4-20a2b16f6244", "links": {"self": {"href": "http://www.freud-edition.net/jsonapi/file/file/cf0138a7-3d63-4f1e-b2f4-20a2b16f6244"}}, "attributes": {"drupal_internal__fid": 32089, "langcode": "de", "filename": "page-2.jpg", "uri": {"value": "public://manifestationen/node-40776/images/page-2.jpg", "url": "/sites/default/files/manifestationen/node-40776/images/page-2.jpg"}, "filemime": "image/jpeg", "filesize": 359756, "status": true, "created": 1581727924, "changed": 1581727924}, "relationships": {"uid": {"data": null, "links": {"self": {"href": "http://www.freud-edition.net/jsonapi/file/file/cf0138a7-3d63-4f1e-b2f4-20a2b16f6244/relationships/uid"}}}}}, "faks__id": "cf0138a7-3d63-4f1e-b2f4-20a2b16f6244", "faks__url": "http://www.freud-edition.net/jsonapi/file/file/cf0138a7-3d63-4f1e-b2f4-20a2b16f6244", "faks__payload": "/sites/default/files/manifestationen/node-40776/images/page-2.jpg"}]}